汽車保養

小弟岩岩開始渣車，但對車0知識，想知汽車有冇需要點保養

冇，偈油/軚/迫力皮果啲唔駛換

行到出warning/落雨架車識飄移就拎去整

呢d 叫維修唔叫保養

都係個D, 一年一次換波箱油, 5000KM換一次偈油
一星期Check一次5油3水

得閒打下軚氣

表面保養就拎幾千蚊出去搵人做鍍鏌

咩係5油3水

一乾三濕

電油,BRAKE油,偈油,波箱油,動力方向油
電池水,水撥水,水箱水

做完一次可以KEEP幾耐?? 唔計整花整爛
另外軚氣係點CHECK?? 我點知自己個條應該係幾多壓??

點CHECK??? 我都係新手上車冇耐
唔係好識

波箱油睇需要，就算唔換你揸到部車報廢都唔會有咩問題，反而有D車換左油更加快壞波箱。機油睇用邊隻，Shell就5千一換啦最好，自己用Voltronic，8千一換。其他嘢基本上可以開始有異樣先換唔洗理。

我都想知